\titrecorrectionds{Matière}
%
\exercice{Un brin de définitions…}
\begin{enumerate}
\item La matière est constituée de petits grains : les atomes !
\item Tous les atomes d’un même élément chimique partagent certaines propriétés physiques et chimiques.
\item Une molécule est un assemblage d’atomes.
\item Une transformation chimique est un réassemblage d’atomes !
\end{enumerate}
%
\exercice{Des éléments en pagaille… mais bien rangés !}
\begin{enumerate}
\item \elemun a pour symbole \symbun et pour numéro atomique le \numun.
\item Le numéro atomique \numdeux est celui \elemdeux de symbole \symbdeux.
\item Le symbole \symbtrois est celui \elemtrois de numéro atomique \numtrois.
\item Les symboles des éléments chimiques sont universels.
\end{enumerate}
%
\exercice{Les barbituriques pour dormir ?}
\begin{enumerate}
\item Le \barbi est composé de : \barbicompo.
\item L’acide barbiturique a pour formule chimique $\ce{C4H4N2O3}$.
\item Les barbituriques sont de moins en moins prescrits car « une surdose peut être mortelle ».
\end{enumerate}
%
\exercice{L’alcool contre le virus !?}
\begin{enumerate}
\item Les réactifs de cette transformation chimique sont l’éthanol $\ce{C2H6O}$ et le dioxygène $\ce{O2}$.
\item Les produits de cette transformation chimique sont le dioxyde de carbone $\ce{CO2}$ et l’eau $\ce{H2O}$.
\item Les solutions hydroalcooliques, contenant de l’éthanol hautement inflammable, leur utilisation présente un risque… Il est important de les tenir à l’écart de la chaleur, des étincelles, des flammes nues, des surfaces chaudes.
\end{enumerate}